Folgende 3 Ziele sind angestrebt worden: 
1.	Die Entwicklung von einem Strukturierten Ablaufplans für das IT-Service-Management mit seinen Tätigkeiten, welcher durch ein Gantt-Diagramm dargestellt wird für eine Übersicht der Aufgaben, welche die zeitliche Einordnung und Abhängigkeiten schaffen, um eine effektive Unterstützung zu erhalten.
2.	Eine Einrichtung von einem System zur fortlaufenden Verfolgung des Status im IT-Service-Management, was Teammitgliedern ermöglichen soll, den aktuellen Bearbeitungsstand immer einsehen zu können. Dazu wird noch ein Notfallplan definiert, um die Aufrechterhaltung des WSUS-Operating zu gewährleisten können.
3.	Eine Dokumentation für das bereits bestehende Bereinigungsskript wird erstellt, bei dem die Funktion und Zweck dient, dass die einzelnen Befehle mit dessen Abhängigkeiten genauer erklärt werden. Diese Dokumentation soll in einem eine Analyse der Ausführungsresultate von jedem Befehl erhalten zur Aufklärung, wo und welche Fehler auftauchen könnten.